世人對基督徒好多誤解, 我信左教20年, 歡迎問我

如題

網上同人討論爭議話題大家都說服唔到對方
唔好浪費時間了

St Ambrose, De Fide (On belief), I.42
牧者安波羅修説：「以論據來救人於上帝不合。」
你可以用論據，叫人明白信仰上帝言之有理。但唔能夠改變感動人心，叫佢歸向上帝

起樓主底
拉

點睇你個神種族滅絕古埃及人

點解何妖都仲可以自稱基督徒?

其實耶穌信果個神, 未必同舊約果個神係同一個,

又搬龍門

佢冇
舊約開jesus咩事?
你知唔知耶穌出現既意義先?

利申唔係基督徒

神係外星人既機會大唔大？

舊約同新約, 啲道理係兩個極端,
前者偏向伊德蘭教, 後者偏向佛教

有人話耶穌係外星人, 或者係異世界的科學家,
但估計唔係, 因為描述到耶穌係全知全能,自有永有,
我覺得佢係宇宙第一因, 創世神

點定義自殺？

我鐘意日日高鹽高脂高糖餐飲 , 食撚死

我鐘意揸快車 , 撞撚死

我鐘意做愛 , 中曬STD 屌撚死

基督徒唔代表係好人
大部份基督徒都好仆街,,
就算係舊約堆聖人,例如摩西都好仆街

好人果個係耶穌

由耶穌定義,

自己都算信耶穌
但點睇世上充滿咁多不公 點解可以咁多人受苦
都冇出手相助
世上咁多惡人 點解唔可以喺生存緊嘅時候就懲戒佢哋 仲要只要死嘅時候信主就可以赦免一切
點解可以咁唔公平

雖然我忿忿不平
但喺之前無助嘅時候祈禱 最後渡過難關
可能有人話唔關事
但我都想感恩

你要諗下, 耶穌本人係人間都係受難,
連佢都係咁, 我諗佢想透過自身經歷,
解答你呢個問題

連耶穌都捱唔住

叫人點捱

無計，人間就係咁痛苦

由此看出你已經唔係基督徒

既然人有自由意志，點解要逼生命降臨呢個世界，冇任何生命嘅出生係經過自己既自由意志去決定，even 人都係

香港教會，越有錢越仆街

基督徒呢樣野, 唔係教會或者牧師去承認
我覺得自己係基督徒咪得,
我有獨立思考架嘛, 唔想下下跟死教會果套

呢個問題問得好, 真係要問下耶穌本人

耶穌都係落過黎做半世人姐 , 都未試過老年患病

妻離子散 白頭人送黑頭人 , 經歷未夠深wor

睇住全人類世世代代受苦 , 無動於衷

唔好同我講 係靈性修練 , 練完係咪可以定居地獄

神有幾多兒子， 舊約話神的眾子， 新約就話神子得一個。

門徒猶大點解有兩種死法

點睇死海古卷， 猶太人根本會用魔法同占星， 宜家教會反而禁止

三條先

其實聖經都未必100%, 我唔係唔信耶穌,
而係我唔信早期羅馬教會,
聖經係佢地編集出黎既

我等臨死先信
無錢交十一

同埋教會d 人際關係。。。
如果上帝仲眷顧我 一定會安排好

耶穌同身邊兩個十字架死刑犯果個,
你有福了,天國的門會為你打開,

人生可能好多苦難, 但我地會登上天國的階梯

你傻咗？仲話信教二十年
聖經就係聖經 經上所寫就係真理
你個普通人憑乜嘢自己定義經上所講

舊約所講係罪與罰，新約就係基督嘅救恩
神只有一個，神遣佢嘅獨生子為人類贖罪而犧牲
免除我哋身上嘅罪，使我哋領受基督嘅救恩
係基督重新歸來之前，我哋都係身處新約當中。

唔知你乜教，我就天主教嘅。
不過對上兩年我都係自己讀聖經
再同美國嘅新教牧師討論，學習
亦都同過東正教嘅牧師傾過計
舊約係過去，新約係當下
耶穌基督嘅犧牲就係同人類重新立約。
冇人會好似你咁講唔係同一個神
不過我仍然謹記舊約中上帝嘅公義
同埋猶太人嘅律法

我唔想盲信教會, 我睇聖經有自己果套解法,

睇完你同其他巴打d解答， 好似你誤解仲高過非信徒喎

點解神明知啲人要落地獄都照整佢地出嚟

我有自己睇法, 係咪冇資格分享?
你係咪認為我應該要收皮, 唔好出黎獻醜

我純粹分享自己心目中認為正確既野,
我只係一個連登仔, 唔足以影響別人,
呢個POST純粹交流一下

....

未結婚的女基督徒都是處女嗎？

.....

割了

點解咁多基督徒會婚前扑嘢？

條友一係就係假膠
一係就返開邪教

想問下路西法 即係撒旦 係大天使 咁係唔係上帝嘅兒子？ 天使係唔係？
同埋神好似有三個位格 咩耶和華 耶穌同聖靈？

點睇同性戀?